各位巴絲，你地相信一切係「整定」定係「事在人為」？

整定=
事在人為=
我相信一切係整定為前提既，不過可以透過人為去補救，
但大局而定。

舉個例，
如果一個人先天有Cancer基因
咁佢生Cancer就係「整定」既
但佢可以透過後天去補救
例如做多D運動，食多D菜，
去降低Cancer對佢身體既傷害。

講咁多
其實我係相信一切都係整定既

Half half

整定係框架，而事在人為係框架之內令到件事做到最好

如果 一切就是最好的安排
你當年難道有錯麼？

咁你偏向相信邊一邊?

你拋個磚引玉正得㗎

咁即係先整定，後人為?
咁認唔認同個人為係基於整定?

我會覺得冇話整唔整定

只有控唔控制到

一個人天生四肢缺陷
已經係基因整定

盡人事聽天命 721都係

咁如果有日發現到可以改變呢個基因
咁仲係唔係整定？

求求大家用盡方法！
用盡力量係社區文宣！

周街派傳單，連儂牆，網上輿論，鍵盤戰士，
盡力教好自己父母！ 係街到勇於屌７藍屍言論！叫人出來投票唔好投建制！
（至少將傳單派自己住緊個座樓，只係放入信箱／門口，唔洗同人接觸）

我認我廢唔敢勇武，但我絕對不割蓆 ！
不要讓抗爭者被政府媒體文宣成搞亂社會暴徒！

呢場戰爭已經開始左冇得返轉頭 放棄＝輸了
即使我地唔敢勇武，盡能力做自己可以做既。
唔好絕望，唔好灰心，兄弟爬山！各自努力！
兩日洗一座樓，一年都過百，你條命好撚重要！

幫手推！

可以睇下「了凡四訓」，你會有答案

yes
我相信721有傷亡係整定
但人為可以控制程度

當你誕生一刻，之後要經歷既事已經寫好，而人為控制到既就係令到件事變得更好或者更差

agger

睇緊,好深奧

咁係咪乜都唔使做？

無呢個意思
反而就算知道改變得好少都要盡力做

成事在天 謀事在人
得之我幸 失之我命

同身高一樣
整定一個range
但有後天因素影響

如果你睇古文，又真係好深，我睇緊市面有一本係好容易明白的，用白話文解釋番啲古文

係邊本書？